低學歷界線應以大學學位作分水嶺

正常人都讀到大學啦

IVE = 低學歷

當然一般來講

低學歷就應該低收入

冇人話高學歷代表一切wor
高學歷都可以高分低能

但IVE就係IVE 你唔會話IVE勁人等同有大學學歷下wa

屋企有樓收租就已經高收入
係鬼以學歷黎分低收入

我有話代表一切咩？

你理解能力都幾低下喎

智力都唔慌高啦你

你岩

但你用極端例子來比較

你係唔係弱智？

講學歷你就無啦啦扯去講收租

一個post引出咁多弱智

你去考dse 口試你應該係d 離題弱智

讀ive啦你

你咁既邏輯仲衰過小學生

狀元個個仆去大學讀神科
唔好自欺欺人啦你

你睇返第一個post寫乜先啦

理解能力咁低學人駁嘴

李嘉誠咩年代人你又咩年代呀？

就算唔睇年代

你拎極端例子就當一般真相

你真係好撚蠢喎

家下重用大學黎打飛機?

你從邊個回覆理解到可以打飛機？

讀大學 = 正常人水平

讓ive = 比正常人低既水平

你認為一般水平既野打到飛機？

點解個個智力理解能力都咁ive？

冇人同你拗IVE乜乜柒柒 我理撚得你係李嘉誠個仔都走去讀IVE然後身價千億咩
IVE就唔係大學學歷架啦 IVE仔忽上腦連樓主講緊乜都未知

雖然我好撚鍾意屌柒你，不過今次都幾同意你個topic...

講明先，學歷高低與收入，人品，成就未必成正比。

所以年年都有retake 仔重考同ive仔玩雙修
死都要入返大學
不過收入高低同學歷高低無關嘅工作都有好多

ive出名係工程部，

HD起薪2 萬，

霸佔左香港嘅藍領職系。

講個最近嘅例子
菲律賓人質事件個遺孤樹大畢業
一樣去考警嘅老散 同班毅進仔爭24k
所以大學畢業=收入高過ive？

再以我自己為例
我HD畢業 照樓豬所講 因為我學歷低
所以我suppose係搵好少錢
但係我今年26 月入32k
我唔係搵好多 但係我敢講
同我班大學畢業嘅中同比較嘅話
我起碼贏到一半人以上 咁又代表啲咩？

利申:份工非跑數sales 非勞動工作

我識個XXX大學生好低人工

親戚個女讀XXX ive搵好多錢

根本智力低學歷低既人

連一個整體，公平既比較方式都唔撚識

「IVE=低學歷」<-我贊成

「一般來講 低學歷=低收入」
呢個論點有咩論據支持？拋一兩個出嚟睇下？
如果無 即係求其開個po出嚟鳩噏啦
你好意思笑我智力低學歷低？

樓豬你三大神科？定係出國讀完書？
而家邊間公司做野？定係創業？
月入幾多？有幾多個單位？
上連登做鍵盤戰士笑人就大大聲
睇死你咪又係U grad 出到嚟得萬幾蚊一個月
心有不甘 所以上嚟連登開po發洩個啲垃圾

我認同係香港ive或以下係低學歷
但低學歷就應該低收入呢句唔能夠認同

大學學歷得神科搵到高收入
其他廢科收入都只係好普通
紀律部隊，Sales，地盤都係低學歷高收入

No, IVE is only for weakness hahahahahahahhh

其實政府數據有得睇

得你口upup一味憤怒

連自學自己搵資料既精神都無

一味以主觀角度出發

好叻呀你

拋低個論點 乜論據都無
仲要屌人唔識自己搵論據
中學生辯論比賽都唔會咁廢啦

低智商界線應以樓豬作分水嶺

低學歷就應該低收入
我認為係應用到幾多知識去賺錢 = 收入
大學生又點 打份文員工咪又係12k

叻啦叻啦 hd仔 你講出黎唔笑先好野

樓豬開分身ac？
點啊？貼咗樓契未啊？

弱智

敢唔敢鬥貼糧單？
笑鳩我hd仔
即係好高學歷啦
樓豬話高學歷=高收入嘛
俾我見識下你搵幾多一個月？

樓主係咪俾ive仔笠咗綠帽

1. 得一個論據
2. 篇新聞3年前
3. 所謂嘅數據只係訪問咗五百個人

你呢個論據攞去同小學生辯論都怕俾人笑啦

智力低下

搵少少資料都唔識

要人餵埋比你

肉鳩酸

你個腦無血到？

可以FF到咁既懷疑出來？

剩係知樓豬個樓契post俾人追擊咗好耐
到而家都仲未找數
然後成日開埋啲on9 post搏存在感

係呀

你識某一個大學生人工低過某ive仔就一定最可信啦

仲係全面既事實

呢位精英IVE仔個邏輯而家全世界都明白啦

可憐蟲

on9

師兄咁渣架
讀到HD26歲先搵得32k
我中學畢業20歲未夠就搵180k喇
好心你唔好影衰我哋呢啲低學歷高收入人士
仲要扮晒嘢沖出嚟認屎認屁

屌你老母吹水咋嘛有邊個唔識

撚ive仔根本贏撚硬

個豬腦都唔識諗野毫無邏輯一味主觀就當真

Hd撚黎講你又幾唔錯wobtw 你份糧已經比人set死左無得加 但你所謂d大學fds依家可能少過你 但有無諗過將來人地會升至

上面隻精英ive仔潛水

無腦

串親我
好嬲呀
Dllm

26歲32k 人唔笑 _ _ _

個人廢到要拎大學黎攞優越感

利申：港大

好好奇樓主背景係點既然樓主邏輯咁好應該高薪厚職或者係神科畢業

我無潛水喎
你估我係你咩
樓契又無得貼
又要開分身ac

G持 d hk Asso ive仔仲好嬲咁死雞撐飯蓋

DSE分數夠直入大學水泡但唔甘心
走後門 宜家final year
暫時攞到4個offer 雖然唔係三大
但都係我最想讀嘅科同大學
走後門一定會比人睇唔起
我試過比中同笑我仲走後門

但宜家就到我笑返佢地

全部唱反調都係我分身

你點夠我玩

弱智

恥笑你就係我分身？

又一ive仔邏輯

我份糧只係起薪
佢哋加時我都有得加

算啦樓豬呢啲人都廢事理，講a佢又講b，講b佢又講翻a

貼糧單點睇？敢唔敢？

低能仔先會咁諗, 李+X小學畢業

敢呀
貼喇

Btw上面已經好多人post左data stat 點解仲要撐唔好又拎李嘉誠出黎做例子 fact:中學畢業=Hd Asso

憤怒的ive仔

你咁勁搵比我地睇下，證明你論點有幾好囉

你將所有反對既人當ive仔本身就錯啦，笑死人咩

最近半年嘅statement
呢個係銀行app 無得喺excel改
你自己可以上網搵下
唔好意思 我收澳門幣嘅
自己兌返港紙
你呢？

個背景會影響到討論嗎？

全部對事唔對人

你覺得我邏輯好？

呢d係正常人應有既野

但呢個post見到好多唔正常人

你quote出來比我睇下

邊句你下到咁既定論？

荷官狗呀？

我要改下圖先你等等

幼稚園考第一定中學考第尾勁d？

馬交ive仔

喺澳門做野一定係荷官？
貼咗出嚟又話人係改圖
公係你贏 字係我輸
邊夠你玩啊

似係啦 無出息 香港走去澳狗做荷狗好lun勞動性wo仲話非勞動

大學垃圾計埋asso升嗰啲？

啱啦

低學歷低智力做d唔使用腦工作

比d大陸佬屌下收下貼士真高尚

你仲好意思出聲？
開個垃圾post 乜論據都無
仲要俾我搵到你未找數
俾人追擊

大學垃圾之所以垃圾係因為大學太多勁人
而ive勁人點解勁⋯⋯你明啦

你要証明自己依啲低學歷搵到餐晏食之嘛
我唔使喎

有論據你又話唔可信

算鳩數巴啦你

低賤腦袋

家境代表一切

上面我講到明話鬥貼糧單
自己一口應承
而家剩係識話人荷官狗
係唔使證明自己定係唔敢貼啊？
上面應承咗而家走數？

樓主想打飛機打到幾時？
得閒出街問下百老匯啲sales搵緊幾錢個月
又讀到幾高學歷啦
係咁ive仔 hd仔咁嗌人
搵得多過你就多過你啦

你同我講話十年後大學學位嘅升哂職加哂人工？
人地十八歲出嚟打工學投資
三十歲未到買咗樓做緊業主收租啦

神科搵到錢我洗撚你話比我知咩
你咁講廢科u grad出嚟咪又係一舊屎

低能仔

得喇

Ive大世界第一

Ok u win

\/

咁你敢唔敢貼糧單 大大聲話敢
到我貼咗出嚟
話唔使證明自己 連貼都唔貼
然後就笑人荷官狗

澳門唔係剩係得荷官可以做
同埋荷官只請澳門人
澳明大把工請有能力嘅香港人
不過應該唔會請你

搵到錢代表一切 on9仔

屌兩句荷官狗就嬲到咁
姐係堅喇
我都係賤種行業
跟你老母入行
每單job即收錢邊有單呀

屌你老母係唔貼吹牙

貼撚左樓契先講啦

原來同關sir一樣揸澳門身分證！
個種都賤過人

Ok

憤怒指數：80

Next

講到明睇整體平均數據

真係豬腦毫無學習能力又講返轉頭用個別例子

你做百佬會好叻？

得你ive仔做得？

大學生唔比做？

全世界得你個ive仔腦袋識投資？

真係痴鳩線

見識唔好咁少啦

你敢唔敢大大聲話比人知讀ive？

大學唔要你

唯有讀ive

然後就自欺欺人話比人知ive仔勁過大學生？

世上總要有人食屎

你要食屎，可以點？

一路食屎扮知味，周圍同人講d屎好好食

有人同你講，我唔食屎喇

因為我有鮑魚食

你憤怒！

有乜理由呀！

食屎世界第一！

我識人食屎生得好高大

你食鮑魚好叻？

食鮑魚無營養

識親戚個仔食鮑魚得160cm 咋

你自己上網睇下
你搵俾我睇澳門有邊間賭場嘅荷官有三萬二一個月
十四個月糧 有嘅話我跟你姓

一句講到尾 即係唔敢貼啦
估唔到HD畢業 衰到要去澳門做野嘅垃圾都搵得多過你？

Ok

先唔講你工作性質係乜真定假

問你：

係唔係個個ive都有你收入？

你係唔係代表到全部ive仔？

貼乜撚
唔怕話你聽
我就大學讀緊mphil
順便做下中學代課教書佬
多就唔多
兩份加埋多你少少
估唔到你咁pound of自己搵得多
俾個書都未讀完嘅學生哥爬你頭

人地18歲出嚟做嘢
u grad當你22,3歲行出嚟個社會
爭落政府十幾萬學費未撚還

你話個別例子
現實係成街都係咁樣嘅例子

我並無覺得唔讀書出嚟打工嘅人特別勁
但亦唔覺得今時今日嘅香港大學生仲值得用嚟打飛機

唔知樓主幾多歲係咩人
但相信都係個除咗有大學學歷之外就一事無成嘅人

正常人都知道搵到錢就係贏家
冇人Care你咩學歷

Cambridge 學士
同
香港11大 學士
依你咁嘅分水嶺 咪大家一樣學歷

計我話要睇埋排名

智力低，真係唔好學人串咀

比人串到一棟都無

何苦呢

政府統計數據

你應該要攪清楚乜野叫分水嶺

第一 我張糧單圖係真定假 根本唔難睇得出
你心裡都好清楚我張圖係真定假
如果你可以上網搵到張一模一樣
或者用任何方法改到同我張圖一模一樣
到時再屌柒我

第二 你講得啱 唔係個個副學士都有我呢個收入
無錯 副學士向上流嘅機會比大學生細 但係唔代表無
我只係覺得無需要因爲人哋副學士就睇唔起人
有時候做人唔使做到咁盡 要不停開po狙擊ive掛？
你話一般嚟講 但係事實都證明唔係完全無啊嘛
雖然我唔係i大 但係我都係副學士 我睇唔過眼啫

咁係咪即係講緊你覺得自己係ive嘅人中之龍

樓上d人唔使同佢嘈ga
你直接叫佢貼糧單，貼12m樓契，佢就收皮ga啦，講咁多做乜

只係樓豬問我係咪個個ive都有我收入
所以我先答無 我唔係覺得自己係人中之龍
叻過我嘅人大把
我有中同讀ive讀到攞獎學金去外國讀master
雖然讀ive向上流比例就如樓豬所講唔多
但係唔代表無
就係因為你讀大學 所以可以睇唔起人？
覺得人哋成世都唔會追趕到你？
對唔住 我真係唔認同
你哋班大學生繼續自我感覺良好啦

其實貼唔貼會唔會影響到topic討論既內容？

你既智力令人擔憂

樓主講得無錯 低學歷係大學學位做分水嶺 依家咁撚多學店

你自己話低學歷就應該要低收入

擔心你姐，一陣俾人地ive仔叫你鬧捐錢，你又輸俾人，咁就唔好啦

單單以學歷角度出發所影響既收入呀

你其實係真唔明定學人扮型捉字蚤？

連登人智力真係普遍都好低

你擔心自己仲好

男人老狗咁撚蠢今時今日點生存？

收入係同能力掛鈎唔係同學歷

ive勁人最後咪去讀大學囉
廢個班出黎揾一兩萬過日神

樓主asso仔

算吧啦，其實唔洗同依啲人嘈。
佢地真係咁叻就唔洗踩低人抬高自己。
講咁耐連毛都拎唔到條睇，就知佢地咩料啦。

比佢地上網開心下囉，反正現實中可能佢地上司/老闆係IVE，再唔係就人工低過同級IVE，所以佢地先咁Sad。

我識有個阿叔係間飲食集團到做高層，有日帶個美國哈哈哈佛大學雙雙雙碩士學位既世侄去公司介紹比個爛仔零學歷 CEO 識，點知比個 CEO 撚到仆街

屈狗撚唔到業主, 撚唔到AA9, 原來轉左去撚IVE仔
幾時返來講樓市呀?

溫提: 樓主公屋仔, IVE BA畢業, 人稱公屋霖. 中意上網扮有錢佬平衡心理 (但多次敗走)

低學歷=低收入
政府都有數據啦 on9仔
HD仔真係HD仔

Ive仔=垃圾

咁禾恒呢？

Ive仔？

政府統計處每年都有數據

好撚阿小學雞😂
洗唔洗p值細過0.05
馬克思講過社本主義社會係分階段結構
但社會呢家行緊功能性
管理社會嘅人係當權者或者資源較高嘅人
其他都需要緊守岡位
學歷只係政府應可嘅指標
但唔好忘記學習同收入都存在流動性
亦冇研究指出高學歷=高收入 低學歷=低收入
誤差值p細過0.05
再者收入高低太主觀同太多因素影響
所以樓主係IVE仔

政府一定冇講
低學歷等於低收入
無研究指出100%

政府冇講低學歷等於低收入 亦唔會有可能有100%既出現
但係數據顯示普遍現象係

傻閪，佢用收租例子回應你低學歷未必低收入咋喎
邊撚到離題？你理解能力一定係fail嗰啲

算啦 現實生活攞唔到優越感係咁

咁姐係存在差異性
咁仲有咩值得討論
Intern果時個super
ive妹都搵緊1個月100k
嫁左個鬼佬醒過身邊啲人勁多

至少都master

其實樓主係咪ive仔係到自嘲

首先，影響收入有好多因素，而係邊間大學畢業只係其中一個independent variables。毫無疑問，同一個工種，ive仔嘅起薪點低過大學學生。但係咁樣唔代表日後嘅薪酬依然會低過大學生。

工作幾年之後，講嘅係職場上面嘅表現、抗壓、交際，而後者兩個因素都係唔會受學歷影響。甚至工作上嘅表現同學歷有冇統計學上嘅顯著關係我都抱有疑問。

同埋樓主係到嘲笑人地嘅邏輯嘅時候，你有冇諗過自己打乜9講梗ive就代表低學歷嘅時候，突然就跳左去「當然一般來講低學歷就應該低收入」。啲分段又9唔撚柒搭8。明明個post得果幾隻字，都可以令人睇得咁辛苦

你都識講唔係100%啦
咁樓豬同埋閣下有乜資格笑鳩ive仔？
又有乜資格話低學歷一定=低收入？
難道你覺得入親i大=一世翻唔到身？
定係你覺得升到大學=天之驕子
所以覺得自己成世都贏ive仔？
閣下三大神科？而家搵好多一個月？
咁撚沙塵笑鳩人HD

下，不嬲都有樣野叫資歷架構架啦
IVE HD比學士就係低一級
仲分乜鬼野水嶺

樓豬唔明嫁
一就一 二就二
一上到二就係個別例子
根本唔明社會流動性有幾大

知你好自豪自已HD仔啦

呢個世界咩都有差異架喎
係咪全部野都唔駛再討論落去？
你個例子同識人住公屋 有十幾架法拉利一樣

低學歷=低收入 菜檔啲老細一日人工都等於你條柒碌一個月啦

我係HD畢業 咁又點？
你有幾勁啊？問你又唔講
笑鳩人HD仔就大大聲
講下而家月入啊 讀邊間大學啊
等我呢啲垃圾HD仔見識下啊嘛

點解低學歷就一定低收入 唔明

碩士以下叫低學歷啦你不如

階級鬥爭就係啲五毛打手日撚日做既野

所以咪話你始終都係HD仔囉
搵單一例子而無視整個事實數據
你試下用自已做例子 話政府數據係廢既
你咁樣寫paper 你fail 咗啦
唔怪你 未讀過大學係咁架啦

喺連登，啲人習慣用搵錢做學歷指標，你都係慳返啖氣

視野嘅廣闊同長短都影響一個人往後嘅人生經歷，正如井底蛙永遠唔知世界係點

成日都見到呢啲
做乜撚野姐 讀大學可能係叻
但係ive點解一定係廢
見到你呢啲傻閪要踩ive黎抬高自己
Ive啲人可能仲勤力過你呀on9仔
大學就係有你呢啲人

利申中大 見過有ive上黎一啲都唔廢

低學歷等於低收入 呢個主題已經唔清晰啦
低學歷幾大程度等於低收入先？
一定？你自己都識講啦 無野係100%
既然唔係一定 咁仲有乜討論價值？
純粹開個po出嚟笑鳩啲副學位？
然後就覺得自己讀過大學好勁？

你唔好轉移話題先啦 笑鳩我HD仔大大聲
我問你個兩個問題都仲未答我啊

我中三畢業
不過住北區老豆姓彭

醫療咪唔可以囉
學歷收入呢樣野冇討論價值
又唔會令人進步

語文能力有問題唔代表邏輯有問題, 有啲科目要語文好, 有啲就要邏輯好, 有啲就兩樣都要好先入到, 你個考試制度偏向文字, 咪玩死啲數學人lo

自己諗啦,

IVE仔的確係垃圾，midterm exam period 圖書館嘈過街市，冇常識同禮貌
大學的確有垃圾，起碼個圖書館溫到書先

False positive同false negative點都有
班友是咪on9

學歷都好用來打飛機

勁既一早唔使入IVE ，但所謂的IVE勁人，比佢讀工科，佢數學 物理考成點先會讀IVE？

原來唔係100%既野就冇討論價值
我呢啲大學生真係學到野了

真係唔怪得之你會讀FD出左黎做野幾年都咁on9

其實好多大公司要升上去bachelor係基本入場卷，master以上更加重要...
如果你因為而家既人工認為大學不及於你，你好快會比佢地追過，尤其係當佢地有足夠工作經驗既時候
大學教既野其實有好多係HD/社會大學學唔到，人際網絡更加唔係HD可以比
如果唔想個人工/待遇咁樽頸，你最好繼續向上讀，咁最後咪又係要讀大學。
呢個世界努力聰明同埋有知識有人際網絡嘅人，比你想像中多好多。

屌你今時今日仲有人入屈Sir post認真討論
人地一陣巡樓又唔得閑覆咖啦

Btw 做保安洗唔洗三大神科畢業

利伸：20歲毒撚。好彩入左神科，中學已經知道沒專業資格既科競爭特別大，所以一早疊埋心水努力讀書

Ive同非大學生會員全面進場
負皮

啱

Ive揾得多過你啲神科la

Ive 仔出黎啦

連登真係好多呢啲活係自己世界既小學雞

的士佬都有4～5萬啝，又係咪低學歷？

大學bba/social science
總之非專科，都應該叫低學歷

我老細mit畢業（麻省理工）
而家年薪加花紅最少5千萬

哂鳩氣喇
認真
上面班ive仔不願承認咪算
我都想你地發達
至少我交份税唔使拎黎養乞衣

其實攞學歷去量化一個人真係好膚淺，樓主比IVE仔奚落完？

Ching 咁勁
但聽聞攞政府funding 讀mphil 好似唔可以秘撈
你有冇上報架？
唔好咁衝動上黎自爆wo

不過開得post都睇得出你應該無咩自信，要來呢d地方攞虛榮感。

唔係好認同正常人都讀到大學呢句 2018dse差唔多5萬9千幾人 當中得1萬6千可以經jupas入到大學 姐係成4萬幾人都唔正常？ 當中仲要有好多人揸住幾粒星只係衰中英文

入唔到u只喺唔識玩DSE

應該用博士做分水嶺

巴打勁
但讀到書，讀唔到書又點
都係冇女

Sor 放左負

越來越高鳥，仲有冇得再上？

學歷唔係萬能 但冇學歷就萬萬不能 就算你本身做野好叻 升職冇番個degree都會限制左你 所以唔少人寧願都會part time讀個top up/master

咁你中六畢業都可以唔讀U做地盤/考警犬添 都有唔錯既收入 如果用錢黎定義 佢地的確係成功過U既乞食科 讀U有冇用好視乎你果4年做過d咩黎 佢只係提供左更加多機會俾你 的確可以同收入冇關係

我自己覺得高學歷係讀到上master/mphil
Ugrad只係普通學歷
低學歷係中六畢業

一個人成功更加唔係用收入啦....

樓主唔敢回

咁3大係咪另外一條界？樓豬在呢條界上面定下面呢？

真心有料讀大學嘅，根本唔會出咁多膠posts，樓豬就算讀咗大學都係低收入果群

溫提: 樓主公屋仔, IVE BA畢業, 人稱公屋霖. 中意上網扮有錢佬平衡心理 (但多次敗走)

i 大宜家唔係大學？

我而家識佢啦，原來佢有哂底
仲等我同佢認真添，唔該清

明知係屈sir都咁多人同佢認真

樓主讀Ive?啱同岩都唔識分

讀到大學有邊個會唔去讀唔好引我笑啦IVE仔
我真係好想知有冇廿幾分既走去讀IVE

家下通街都大學生，你唔係以為重係7,80s個陣得兩間大學啊嘛?

依家有大學學位既只可以叫有d上進心
無既話，一佢地唔鐘意讀書鐘意手工藝，二佢地可能真係無上進心或者真係讀唔黎

但你竟然用正常人水平黎衡量，你睇野係咪咁狹窄?定其實你係中學雞，睇既野唔可以全面d?

同i大仔講學歷係嘥緊自己時間
總之佢地都係覺得i大仔都可以勁過普通大學生，大學生就一定係懶過i大仔。永遠無視自己dse唔夠分連普通大學生都做唔到呢個事實，想快啲出黎做野果班直接連i大都唔會讀啦，係班唔夠能力讀u又想拎高啲學歷既先入i大牙蘇唧

憤怒值：100

有異議嘅只會係低學歷人士

我低學歷，但人生成就會比好多神科人強，會幫到好多人。

可唔可以咁。

一睇就知樓主 現實中無朋友上嚟連登刷存在感
樓主:
正常人都讀到大學啦
你點樣定義咩叫正常人?
香港一年得萬幾個學位 有幾萬學生全部都唔係正常人?
二十年前入唔到大學既又唔係正常人?
你老豆你老母你屋企親戚祖宗十八代全部唔係正常人?

IVE = 低學歷
你意思係讀ive=低學歷定學歷低既要去讀ive?
咁讀完學士再去ive補個hd又叫低學歷?

低學歷就應該低收入
On9 邏輯 ,大把人學歷唔高一樣搵好多錢

讀唔到書唔代表就係失敗 唔會成功
讀到書都唔一定包成功

有撚用咩
IVE畢業咪又係走後門入返八大

ching你都係ive做乜要叫自己後門？你估我哋上返去唔難？

低學歷=低收入
隨便search都成堆studies 去proof啦

就算學歷同收入唔係因果關係
都係positively associated

利申 三大神科

自己search啦得把口

ive定能仁啊你？